呃WhatsApp驗證碼 騙徒盜賬號詐財

呃WhatsApp驗證碼 騙徒盜賬號詐財

港聞

【本報訊】騙徒經常以「白撞」方式騙取受害人WhatsApp賬號，再向其朋友行騙。近日流傳的一段錄音中，有人稱有幾位朋友的電話被入侵，受害人收到某位友人訊息，稱會向他發送一個含有4位數或6位數號碼的電話訊息，並要求他覆述，但該組數字其實是WhatsApp賬號的驗證碼，騙徒取得驗證碼，即重啟賬號並假扮成受害人，詐騙其電話簿中的朋友，例如要求購買點數卡。

電話騙案時有發生，近日流傳的一段錄音中，有人指有幾位朋友因覆述WhatsApp驗證碼而「中招」，呼籲朋友不要回覆有關訊息，「總之幾熟都好，老竇老母叫你睇個訊息，個訊息係6個冧巴，或者4個冧巴，叫你覆一次俾佢聽，你就唔好覆佢喇」。

電視節目《東張西望》早前訪問了一名苦主伍小姐，騙徒盜取其WhatsApp賬號後，便向其電話簿聯絡人行騙，每人各被騙去1,280元。

而上月初網上已流傳一張通告，稱由警方發出，指荃灣警區內有多宗以「白撞」形式要求事主提供驗證碼個案，如受害人不小心交出，騙徒便會利用其聯絡人資料，要求其友人購買點數卡。

香港資訊科技商會榮譽會長方保僑表示，透過「白撞」形式騙取賬號是最常見和最簡單的方法，建議開啟WhatsApp和即時通訊軟件的二步驗證碼，會較只用短訊傳送的驗證碼安全，不要開啟或下載不明來歷的連結和軟件，並為電話安裝及更新防毒軟件。

■記者曾偉龍

近日流傳的一段錄音中，有人指有幾位朋友因覆述WhatsApp驗證碼「中招」。

－－－－－－－－－－－－－－－

其實咩原理 ？
點樣呃驗證碼 ？

收sms 拎code ?

見佢地呃黎呃去都係呃mycard
可以點換錢?